
\begin{infoswithheader}[title={Organisation du cahier},color=white,size=28pt]
   \begin{vierge}[titre={Descriptif d'une séance}] 
   
   	  \subsection*{Questions flashs}
    Cette partie est à effectuer avec un smartphone, une tablette ou un ordinateur, à partir du QR Code proposé.
    Chaque épreuve est chronométrée, elle dure 5 minutes.\\
    \textbf{Elle doit se réaliser absolument sans brouillon, ni calculatrice, ni cours sous les yeux.}\\
    
    \subsection*{Les exercices}
  
    \hypertarget{legendeTableau}{Nous} proposons des exercices classiques, sur des notions indiquées au début de chaque séance.
  Ces exercices aléatoirisés sont à rédiger sur feuille. Le QR Code, associé à chaque énoncé, donne accès à la correction détaillée et au renouvellement possible de la question avec d'autres valeurs. \\
Ces exercices sont majoritairement des automatismes, des exercices de gamme, à maîtriser parfaitement pour entreprendre des exercices plus complexes.\\
 
  
  

    \subsection*{Le test}
   
    Il s'agit d'un test interactif à effectuer en ligne pour valider les notions abordées dans la séance. Une note sur 10 permet de se positionner. Il est possible de renouveler ce test avec d'autres données.\\
  
     \subsection*{Pour aller plus loin}
    
   Nous proposons dans cette partie, des exercices plus difficiles, non aléatoirisés, issus de différents sujets de devoirs surveillés que nous avons pu donner à nos élèves, sur les éléments de cours de la séance.\\
   Ils sont à rédiger comme un DS, avec un soin particulier à donner à la rigueur et à la rédaction. \\
   
    \subsection*{Pour s'amuser un peu}
    
    Nous proposons en fin de chaque séance une énigme, un problème de recherche, pour les curieux.
    
   
  
  \end{vierge}

 \begin{vierge}[titre={Devoirs surveillés}] 
 	% \subsection*{Six premiers sujets}
 	
 Après le premier tour de l'ensemble des éléments de programmes dans les neuf premières séances, nous proposons une série de six sujets, tous issus d'annales, assez courts, bâtis sur le même modèle :
 \begin{itemize}
 	\item Un QCM de cinq questions qui permettent de revoir des éléments de base de tout le programme.
 	\item Un exercice sur thème précis.
 \end{itemize}
 L'ensemble de ces six sujets permet de revisiter une deuxième fois, progressivement le programme.
%  \subsection*{Deux sujets de synthèse}
% Pour terminer le cahier, nous proposons deux sujets complets, d'une durée approximative de deux heures, comprenant quatre exercices : 
%  \begin{itemize}
% 	\item Un QCM de cinq questions.
% 	\item Trois exercices sur trois thèmes distincts.
% \end{itemize}
% Ces deux derniers sujets permettent de reprendre une dernière fois les notions fondamentales du programme de première.
 \end{vierge}
 
\end{infoswithheader}